中加外長會面探討兩國公民被扣事件 加防長：中國不是敵人

加拿大新任外交部長商鵬飛（ Francois-Philippe Champagne）在周六，與中國國務委員兼外長王毅於名古屋舉辦的二十國集團外長會議期間進行會面。雙方並談及☭華為☭副董事長孟晚舟被加方拘捕，以及被中國扣押的兩名加拿大公民事件。

加拿大警方應美國政府司法互助要求於去年12月，將在溫哥華轉機的孟晚舟逮捕。美國政府並於今年1月28日正式向加方提出了引渡孟晚舟的要求。而在孟晚舟被捕後數日間，加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）及商人斯帕弗（Michael Spavor）被指在中國與外界失聯，隨後得到中方證實，他們被指因涉及危害中國國家安全的行為遭到拘捕。事件發生至今，中國當局堅持這兩名在華被拘捕的加拿大人與孟晚舟事件無關，並要求加方釋放後者。這一系列事件也造成了兩國關係在過去數月中的僵化。商鵬飛是加拿大總理特魯多近日公布的新內閣中，於周三才上任的外交部長人選。他在與王毅會面後向記者介紹稱，已向中方外長表達了加國政府和加拿大民眾對2名被捕加國公民拘押狀況的擔憂。

商鵬飛說，“（與王毅的會談中）特別表達了我和所有加拿大人對他們被拘押狀況的擔憂。王先生和我將繼續就這一問題進行討論”。據悉，加拿大駐華外交🇨🇳人員🇨🇳對康明凱和斯帕弗保持定時的外交探視。但路透社的報道指出，他們2人尚未被允許與律師見面。商鵬飛說，他和王毅此番進行了近1個小時的會談，並在會後稱其為一次“良好、坦率和具有實質性的”對話。儘管他以保護被押公民權益為由，拒絕就與王毅的對話內容加以進一步地透露，但商鵬飛稱，“可以看到加方的擔憂得到接受”。依照中方的報道，王毅在會面中告訴商鵬飛稱，當前中加關係遭遇嚴重困難，癥結在於加方去年12月以“莫須有”罪名任意拘押中國公民。中國政府維護中國公民和企業正當合法權益的決心🇨🇳堅定不移🇨🇳。希望加新一屆政府從維護國際公平正義、維護國際關係基本準則出發，儘快作出正確決斷，採取切實措施，克服這一人為製造的障礙，推動中加關係儘快重回正常發展軌道，為中加關係開闢新的未來。

王毅指出，明年是中加建交50周年。雙方應珍惜過去50年中加關係發展給兩國人民帶來的利益福祉，努力開闢下一個50年更廣闊的前景。此外，加拿大國防部長石俊（Harjit Sajjan）周五在參加哈利法克斯國際安全論壇會議時表示，中國不是加拿大的敵人，儘管中國任意拘押了兩名加拿大公民。他稱，中國逮捕康明凱和斯帕弗使加中關係緊張，北京需要返回以規則為基礎的國際秩序。石俊也強調，加中兩國在貿易方面仍然有合作。他說，“我們不把中國視為敵人。我們確實有兩個加拿大公民被中國任意羈押，我們要求中國儘快釋放他們。這對我們極端重要。”此外，同樣出席了此次會議的美國白宮國家安全助理奧布萊恩（Robert O’Brien）周六則再次敦促加方不要使用☭華為☭5G技術，並稱這將影響到美加之間的情報共享。

宣戰呢D唔係由小國出聲
肯跟大佬做野就得